【殺街之後】「學生團體」成功光復尖嘴？ 大媽團無晒影

旺角行人專用區「殺街」後遺症陸續浮現，不少大媽表演者轉移陣地到其他鬧區繼續「搵食」，遊客旺地尖沙嘴天星碼頭一帶更成為大媽團與本地Busking的兵家必爭之地，衍生的嘈音問題則令鄰近商戶和路過途人苦不堪言。繼上周末後，本土團體「學生獨立聯盟」再次網上號召市民到海傍監察大媽，「光復」尖沙嘴。

《蘋果》記者傍晚到達天星碼頭近海港城一帶，現場暫未見有表演者開檔，亦不見大媽蹤影，氣氛較平靜。在另一邊近文化中心位置則有約6個表演檔，當中3檔為唱懷舊金曲。

其中一檔唱懷舊金曲的表演者謝先生表示自己只是來玩，不是為賺錢。他稱知道網民發起到碼頭「驅趕大媽」，直言「喺佢哋嚟之前會走.....無謂同佢哋有對抗」。

香港獨立學生聯盟陳家駒等人7時多帶同「請勿行乞」標語到文化中心附近，並停在一個正在執拾的唱懷舊金曲檔攤，直至其離開，雙方沒有發生仼何衝突。陳家駒指今日「落嚟做一個監察」，亦告訴市民和香港政府，他們是不會這麼容易放棄，希望行動可以持續落去，其後他們推著「請勿行乞」標語游走五支旗桿一帶，但未如上周般遇上大媽開檔。

陳家駒等人近8時又再次推著「請勿行乞」的旗幟到文化中心4號碼頭位置，向正在跳舞的多名大媽大叔展示標語。那些大媽大叔停止表演，並把器材收拾，但沒有離開。陳家駒等人繼續站在原地展示旗幟。

被驅趕其中一位大叔表演者趙先生大呻無辜，指自己只是來玩音樂，沒有收錢，「人哋畀錢我哋都唔要」。他又指驅趕大媽的行動沒有錯，但要認清目標，「點解只係趕我哋......你係咩當我行乞先？」

比錢都唔要
又話搬器材call 車都要180

支那狗你都信？冇錢比會表演？

幾時帶隊過嚟屯門市鎮公園？

關sir捉實事值得一讚 捉少d毛

屯門d生番地區 唔駛理啦

大家請記住：
連登乞衣樓豬---EDO脆餅
(被追擊後第“3”個新名 ：雞飯一碟）

想買不死鳥風褸，點買先最抵？

乞衣仔經典語錄:

"我：你食撚左飯未
你： 我食左屎啦 "

乞衣仔你上水未？

仆街好嘈，隔離邨都聽到

有 D公園仔都有師奶唱歌，屌

加油

做到野，加油，支持